{
    "title": "",
    "content": [
        "<h2 style=\"text-align: justify;\">Banco de germoplasma&nbsp;(BAGERIM)</h2>",
        "<h3 style=\"text-align: justify;\">Introducci\u00f3n</h3>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">Los diversos proyectos de investigaci\u00f3n desarrollados en el IMIDA han generado una",
        "importante cantidad de material vegetal (entrada) de reproducci\u00f3n y conservaci\u00f3n, que es gestionado mediante un",
        "banco de germoplasma (BAGERIM). Se trata de un banco muy din\u00e1mico, con continua incorporaci\u00f3n y salida de entradas",
        "de las especies o variedades sobre las que se trabaja en cada momento.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">Las colecciones que alberga el banco son:</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">\u2022<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Hort\u00edcolas: Calabaza, Pimiento, Tomate, Berenjena, Alubia, Sandia, Mel\u00f3n.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">o<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Responsables: Josefa Gomariz / Elena S\u00e1nchez.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">\u2022<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Frutales:</div>",
        "<div style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\"><span",
        "style=\"color: rgb(0, 0, 0); text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);\">o</span><span",
        "style=\"white-space: pre;\"><span style=\"white-space: normal;\">&nbsp;</span></span>Melocotonero: responsable:",
        "Jes\u00fas Garc\u00eda Brunton.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\"><span",
        "style=\"color: rgb(0, 0, 0); text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);\">o</span><span",
        "style=\"white-space: pre;\"><span style=\"white-space: normal;\">&nbsp;</span></span>Cerezo: responsable: Federico",
        "Garcia Montiel.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">\u2022<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Moraceas: Morus spp., Maclura, Broussonetia.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">o<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Responsable: Ignacio Padial.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">\u2022<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Especies de inter\u00e9s medioambiental: plantas de uso m\u00faltiple (Bituminaria bituminosa). Especies",
        "para producci\u00f3n de biomasa. Arbustos y herb\u00e1ceas de inter\u00e9s en alimentaci\u00f3n animal, destacando las leguminosas.",
        "Atriplex, Acacia y diversas especies sudafricanas, australianas y americanas. Especies para revegetaci\u00f3n de \u00e1reas",
        "degradadas. Especies propias de comunidades vegetales naturales del Sureste peninsular, incluyendo arvenses.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">o<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Responsables: Mercedes Dabauza / Pascual Romero.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">\u2022<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Citricos: Lomonero, Lima, Pomelo, Pummmelo, Mandarino, Naranjo, patrones para c\u00edtricos, citricos",
        "ornamentales</div>",
        "<div style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">o<span style=\"white-space:pre\"><span style=\"white-space: normal;\">",
        "</span></span>Responsable: Olalla PerezTornero, Ignacio Porras.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">&nbsp;</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">Es intenci\u00f3n del IMIDA dar a conocer el contenido del banco a trav\u00e9s de su web y con",
        "fines de investigaci\u00f3n o educativos poner a disposici\u00f3n de investigadores, instituciones y p\u00fablico en general, la",
        "posibilidad de intercambiar o ceder cantidad limitada (muestras) de entes reproductivos.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">Las entradas de cada colecci\u00f3n pueden estar activas (disponibles para intercambio o",
        "cesi\u00f3n y las empleadas en proyectos en ejecuci\u00f3n o conservadas (no disponibles). Muestras de las entradas de las",
        "colecciones activas pueden solicitarse justificadamente con destino a proyectos educativos, de investigaci\u00f3n o uso",
        "particular.</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">&nbsp;</div>",
        "<div style=\"text-align: justify;\">El Banco de Germoplasma del IMIDA est\u00e1 integrado en la plataforma BABILONIA,",
        "desarrollada en el seno de la Asociaci\u00f3n Iberomacaron\u00e9sica de Jardines Bot\u00e1nicos (AIMJB), para la informatizaci\u00f3n de",
        "registros almacenados en colecciones de plantas. Esta herramienta permite la gesti\u00f3n conjunta de varios tipos de",
        "colecciones dentro de una misma instituci\u00f3n facilitando la trazabilidad de los registros que en ellas se almacenan.",
        "</div>",
        "<h3 style=\"text-align: justify;\">Instalaciones</h3>",
        "<p style=\"text-align: justify;\">Para el desarrollo de las actividades del BAGERIM, el IMIDA cuenta con equipos de",
        "Investigadores adem\u00e1s de T\u00e9cnicos especialistas agrarios. Las instalaciones y equipos experimentales de que dispone",
        "son:</p>",
        "<p style=\"text-align: justify;\">- Cuatro fincas experimentales, localizadas en \u00e1reas regionales con distinta",
        "climatolog\u00eda: fr\u00eda, media (2) y c\u00e1lida con diversas parcelas, algunas con 2 invernaderos sin calefacci\u00f3n (500 m2) y",
        "otra con 1 invernadero con calefacci\u00f3n (100 m2). Todas disponen de sistema de riego por goteo, posibilidad de",
        "instalaci\u00f3n de t\u00faneles con pl\u00e1stico (100 m2), maquinaria de laboreo e \u00fatiles de producci\u00f3n. En cualquiera de estas",
        "fincas se pueden instalar realizar los estudios que se determinen en cada caso. Estas fincas tienes 2 Auxiliar de",
        "campo y 5 obreros fijos para utilizaci\u00f3n conjunta con otros Proyectos.&nbsp;</p>",
        "<p style=\"text-align: justify;\">- Laboratorio de biolog\u00eda molecular, usado para distintos estudios relacionados con",
        "diferentes tipos de marcadores moleculares: RAPDs, SSRs, en especies frutales le\u00f1osas (uva de mesa y frutales),",
        "herb\u00e1ceas (pimiento), especies ganaderas (\u2018chato murciano\u2019) o insectos.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify;\">- Un vehiculo Berlingo a total disposici\u00f3n del equipo.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Equipamiento especifico</strong></p>",
        "<p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Melocotonero y mor\u00e1ceas:</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- Para la recepci\u00f3n e injertado del material vegetal, bien como yemas",
        "latentes o como yemas vivas, se dispone de un invernadero con mesas de trabajo, instalaci\u00f3n de riego por goteo,",
        "calefacci\u00f3n y ventilaci\u00f3n autom\u00e1ticos, para cultivo forzado de hasta unas 1000 plantas.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- Una vez las yemas injertadas han brotado y previo su traslado al",
        "vivero (fuera de suelo), se dispone de un abrigo de cuarentena con malla antipulg\u00f3n, para cultivo temporal de",
        "material vegetal, dotado de instalaci\u00f3n autom\u00e1tica de riego por goteo.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- Instalaci\u00f3n viver\u00edstica al aire libre, apta para la multiplicaci\u00f3n",
        "y cultivo de 2.500 plantas fuera de suelo, con la posibilidad de remover las plantas all\u00ed cultivadas en cualquier",
        "momento de su ciclo anual, contando con todos los equipos y materiales de cultivo necesarios.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- Laboratorio completo para estudios de calidad de frutas.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- Equipamiento especifico para el cultivo de especies le\u00f1osas.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"line-height: 19.2px;\">\u200b</span>\u2022 Horticolas y cultivos alternativos:</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- Estufas de pregerminaci\u00f3n de semillas,</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- C\u00e1maras de conservaci\u00f3n de semillas con control de temperatura y",
        "humedad.</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">- 2 Laboratorios de preparaci\u00f3n de las semillas (limpieza, tamizado,",
        "deshidrataci\u00f3n, pesado, ensayos de germinaci\u00f3n, etc.).</p>",
        "<p style=\"text-align: justify; margin-left: 40px;\">&nbsp;</p>"
    ]
}